【逆權運動】警疑撩交打「沸水戰術」包抄 前線情緒失控如黑幫

【逆權運動】警疑撩交打「沸水戰術」包抄 前線情緒失控如黑幫

政府繼續漠視市民要求撤回《逃犯條例》修訂及5大訴求，促使23萬人昨午在尖沙嘴遊行，至昨晚有示威者沿彌敦道，步行至旺角並佔領彌敦道，警方在昨晚近11時展開「包抄式」清場，現場不時爆發衝突，多人浴血。有人權組織批評，警方驅散的模式奇怪，質疑是以「沸水」戰術，包圍示威者，引發連串不必要衝突。

相關新聞：【逆權運動】前線警撞跌記者反屈襲警 員佐級協會賴議員到場 反損記者安全

7.7九龍23萬人大遊行後，晚上部份示威者轉戰油尖旺，晚上近9時先後佔領彌敦道北行及南行多條行車線，並往旺角方向進發，估計旺角一帶馬路在清場前，聚集約1,000名示威者。昨晚約10時20分，大批防暴警員於亞皆老街處戒備，並以10多輛警車築起防線，現場絕大部份示威者只佩戴外科口罩，前線打開雨傘，預備抵擋警方攻擊。

昨晚約10時半，在亞皆老街備有4色旗的警方發警告，指會使用武力驅散示威者，要求眾人往油麻地方向後退，當時示威者高呼「be water」，開始重複喊「一、二」，並向油麻地方向撤退10米。惟警方不久亦開始向前推進，與此同時，守在山東街橫街逾30名警員，亦湧向彌敦道正在撤退的示威者，示威者只好向彌敦道及內街四散。

相關新聞：【逆權運動】彭斯 蓬佩奧罕有接見黎智英 外交部：排着隊會見這麼一個人，別有用心

「唔畀你哋走 俾你哋玩咗成晚」

昨晚11時左右，大批示威者聚集在瓊華中心外，部份警員從後「包抄」，有防暴警以警棍揮向示威者，數名示威者被制服在地，亦有人頭破血流，部份示威者遂避走至西洋菜街。據記者現場觀察，不少在內街被警方驅趕的人，均為路人，包括手抱兒子的爸爸、在24小時惠康外休息的婆婆等。有示威者向記者表示，不離開除想守護戰友，亦因通過社交媒體得悉，「無論行去佐敦定油麻地方向，都會俾警察『逗』」；有傳媒亦拍攝到在彌敦道行人路上，有警員曾高呼「唔畀你哋走啊，俾你哋玩咗成晚啦」。

警方整個旺角清場行動，歷時約3小時，示威者基本上並無任何衝擊舉動，惟警方以「井字型」佈防，佔據大街小巷，不時多方面包抄示威者。昨晚在場的立法會議員譚文豪形容，警察猶如「食咗藥」，包括在零晨時分推撞在場拍攝的記者；遊行發起人劉頴匡亦指，警方清場未有留下讓市民離開的路，最終引發警民衝突，似是警方純粹想發洩，毆打市民。

「沸水戰術」連累路人

民權觀察成員王浩賢質疑，警方昨晚採取「沸水」戰術（kettling），將大批示威者從多面包圍，以達到收窄示威範圍的目的，惟該戰術在外國有很多爭議，「示威者會因為被困，產生好大壓力，激起衝突，當中亦必然會連累到唔知情嘅路人，而警方係有責任分清楚示威者同市民」。

王又認為，若大部份示威者已打算離開，卻因警方「包抄」終變無路可逃，甚或引起衝突，警方必須檢討，「你驅散係希望畀人走，你亦有足夠器材話畀現場人士知，應該往咩方向走；如果認為要大規模搜捕，亦應該預留時間呼籲，否則我睇完戲出嚟，你就話我非法集結，但其實內街真係好多人唔知咩事。」

國際特赦組織香港分會總幹事譚萬基亦指，警方昨晚在主要幹道兩面包抄，做法奇怪，達不到驅散目的，反而將示威者迫進內街，與路人混淆。

有策略挑釁 圖掀騷亂

民主派會議召集人、立法會議員毛孟靜斥警方昨晚毫不專業，攻擊記者猶如向新聞界宣戰；當示威者和平散去時，警員分路包抄，是有策略挑釁示威者，試圖製造騷亂；部份前線警員更情緒失控，行徑如同黑社會，「叫人同佢隻揪喎，呢啲係正常警民關係？」，民主派表示強烈譴責。

警察公共關係科總警司謝振中昨晚在港台節目回應時，否認警方圍困示威者，聲稱清場「主要」是驅散旺角的示威者，前往油麻地方向離開；其間拘捕5名市民，涉及襲擊及刻意阻差辦工。他又指，現場情緒高漲，如果大家的情緒能平伏一點，相信有助整體情況。被問到是否有警員情緒失控，謝表示，如市民覺得個別警員「過份激動」，警方會跟進，但未有進一步說明會如何跟進，尤其在場大部份警察均沒有展示其編號。
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

上一則
上一則
【短片】【逆權運動】前線警撞跌記者反屈襲警 員佐級協會賴議員到場 反損記者安全

下一則
下一則
嚴重哮喘患者需長期服用類固醇 生物製劑或可作針對治療

唔撚獨立調查呢班仆街點得

佢班友根本就想我地搞到暴動咁
再黎多次魚蛋
結果自己前線暴撚哂走
變左差佬暴動
低9能

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

樓主 係你分析既時候
今次沸水戰術有無失敗？

尋晚唔係用沸水戰術

唔係喎 琴晚佢又封撚晒啲路 啲主要既沙田站都封埋 放arrest team 入去打 捉啲無防避低威脅既人

咁只係單純既圍堵戰術
見到Arrest team入到去係不成隊形
因為已經用左大量警力去圍堵

新城市前期個幾隊的確無晒隊型
反而早少少係街頭係似沸水

推